有線中國組：中國拓人民幣計價原油期貨

正當中美貿易戰處於弩張劍拔之勢，中國此時推出原油期貨交易，並用人民幣計價。

有分析指，這標誌著人民幣正式挑戰美元在石油市場的主導地位

人民幣是否有能力跟美元爭霸？

留意稍後《有線中國組》節目，會有詳細報道。

今晚 9:30 凌晨 00:30 有線新聞台

上次唔用美金做石油結算嘅國家係咩下場

狗急跳牆

習大大

唔好睇得自己太高

真。踩親美國條尾

當年候菜人都係咁死

想增加人民幣認受性個思路唔錯
但係封閉國家有無諗過自己夠唔夠斤兩行入市場？

分分鐘比人撚狗

係真唔係呀,

自己又唔係石油出口國

應該前Libya狂人卡達菲就講過用黃金計價石油，咁就畀希婆下令隧冧咗！

對上一次有國家提議唔用美金用歐元結算石油
已經被人打柒咗
今次重要提議用冥幣？
美帝到時真係窮盡一國之力嚟打柒你

仲要用不能自由兌換的貨幣作定價結算，係唔係搞笑d呢？有點閉門造車

期貨 大家唔使咁緊張

2025